
                      Traición de las Naciones Unidas. El asedio de Jadotville fue una verdadera hazaña militar de un puñado de soldados irlandeses en el convulsionado Congo Belga en el mismo año en que fue asesinado el revolucionario primer ministro Patricio Lumbumba quien lideró la resistencia anticolonialista. En esa sufrida tierra la ONU dispuso, como otras tantas veces, el envío de cascos azules para "mantener la paz" pero que en realidad era un batallón que estaría al servicio de las multinacionales mineras y que debía enfrentarse a grupos de mercenarios parece que no solamente pagados por los colonialistas belgas y franceses sino también manipulados —qué raro ¿no?— por la CIA. Esas tropas estaban integradas exclusivamente por soldados irlandeses y opusieron una resistencia heroica contra fuerzas que eran 20 veces más numerosas, en una acción que por razones políticas —otra vez: qué raro ¿no?— fue absolutamente ignorada y silenciada a pesar de la hazaña que lograron. Los tejes y manejes políticos y de intereses económicos están muy bien retratados en la primera mitad de la película, mientras que en la hora final excelentes secuencias de acción bélica con un atrapante suspenso convierten a esta obra en, según mi opinión, un filme muy recomendable especialmente para aquellos a quienes les guste el género bélico con un sólido contenido argumental.
        
            